---
title: " chegar em merlo com a tormenta"
date: 2014-12-16 20:33:00
---

eu no ônibus em meu lugarzinho preferido (na frente de tudo no andar de cima) e ao meu lado uma senhora muito personagem e um rapaz muito prestativo que ouvia com atenção a tudo que a mulher lhe dizia; atrás duas mulheres que se seguravam horrores pra não rir da situação e das coisas que dizia a mulher. do lado de fora umas nuvens negras e relâmpagos que se acumulavam na distância mais ou menos onde teoricamente estava Merlo. 

e as nuvens abraçando por cima as montanhas como se num tobogã. era viagem curta de duas horas e foi chegar na rodoviária de Merlo a tormenta chegou junto, com vento e água e relâmpagos. no ponto de táxi encontrei as duas mulheres que vieram atrás de mim no ônibus e combinamos de dividir o táxi já que elas paravam na mesma avenida que eu, um pouco antes. o problema foi esperar o táxi quando começou a cair a água. acabamos chamando um remis. alcancei o Merlo Hostel debaixo de chuva forte. o hostel fica numa avenida grande e cheia de comércio do tipo destino turístico: restaurante, lojinhas, hotéis mil. Merlo é meio cidade grande (depois de tanto povoado chego nesses lugares e um pouco me assusto). fazia já um bom tempo que não via tormenta desse tipo; em San Marcos tinha rolado vento mas só um pouco de água. me receberam Mariano, o dono (um cordobês), e Djules, um brasileiro de Porto Alegre que está por ali desde o começo do ano. pedi umas empanadas por delivery porque não ia rolar sair pra comprar comida e me juntei à turma pro jantar. estava fora da província de Córdoba mais uma vez.
